環球唱片控侵權勝訴 勒令Neway賠償及需7日内移除作品

環球唱片控侵權勝訴 勒令Neway賠償及需7日内移除作品

星島日報

發布時間 : 2018年10月30日17:40
更新時間 : 2018年10月30日17:59

環球唱片有限公司入稟高等法院控告卡拉OK龍頭Neway及另外23間公司侵犯版權，要求法庭禁止他們使用侵權作品，並就此行為作出賠償。陳江耀法官今判環球唱片勝訴，下令Neway需於7天內移除及交出所有版權屬環球唱片及之前由「香港卡拉歌曲版權聯盟有限公司」(HKKLA)提供的的作品，所有24位被告公司亦需發出聲明，指出其公司曾侵犯環球唱片的版權，並下令各被告需銷毀、禁止使用或複製侵權作品，亦下令所有被告需承擔訟費及賠償予環球唱片有關使用侵權作品而作出的損失。

24間被告公司包括Neway Music Limited, Profit Chart Development Limited, Jadeway Corporation Limited, Technology Limited ，South Profit Limited , Cheerway Limited, Regal Pioneer Limited 等。而根據早前入稟狀顯示，該24間公司的地址均報稱位於尖沙咀東海商業中心。

法庭記者：劉曉曦